好怕死亡 愈諗愈怕 愈怕又會愈諗

最近都有唔少post關於死亡
咁啱我又有依方面嘅煩惱
所以好想開個post講

事源就係上個月放聖誕新年假
有d空閒時間就思考下人生
點知一諗到「死亡」就瀨野了

死亡果種"永遠"無晒自己意識真係好得人驚
我死左之後1年,100年,100000000000000000000年都好, 時間都會1秒1秒咁過
但係"我"就永遠都不再存在了
無得諗野 無晒感覺 連驚都唔得
果下真係諗到個心"虛"咗一"虛"
跟住就完全停唔到諗
成個身震晒

雖然今次唔係我第一次諗依個topic
以前8,9歲諗過
15,6歲又諗過
但係以前都可以用學業,或者「有排都未死啦,仲有咁多年」黎逃避
不過今次真係好嚴重
我亦都知道無可能永遠逃避
唔通到咗5,60歲仲話「有排都未死」咩
所以我就諗點去面對
但係真係愈諗愈怕 愈怕又會愈諗
會諗到乾嘔/頭暈
懷疑有驚恐症

到依家差唔多成個月
完全無動力做任何野
一諗到「就算我做咩,死咗之後就乜撚都無,真係乜撚都無」就又無力又無奈

打住咁多先
仲有其他諗法
我會慢慢組織再update上黎

你諗吓你出世之前係點 死亡就係點

我都間唔中咁諗 我都好怕果種冇哂你既意識既感覺

我成日諗
想快啲死

你試下失去一切，你就唔會怕死

正正就係我繼續打緊嘅諗法

我上網睇過唔少網站
都有人同我一樣咁驚死

- 有人話出世之前係點 死亡就係點
但係由宇宙誕生到我出世用咗100億年
不過我死後100億年,1000億年,1000000000億年都消失了
依個先係"永遠"嘅恐怖之處

- 有人話同訓教差唔多 只係唔會發夢
但係發夢即係代表有意識, 有意識即係代表諗到野
而且訓教唔得人驚係因為你知道聽日極大機會仲起到身, 極低機會一睡不起

- 有人話做自己中意做嘅野就得 放鬆心情
我試過打機 又試過打波
都完全無動力, 投入唔到
一諗到死咗之後依d野全部都無意義就即刻頹晒

- 有人話個宇宙好大 我地好渺小 唔好咁在意自己
我一開始會諗: 就算我幾渺小, "我"始終都係"我", 我唔想就咁消失
之後又會諗: 係喎, 即使係李+X都會死, 100年後大家都會變做灰, 駛乜諗到自己咁重, 但係諗下諗下無啦啦會有好嚴重失真感 會覺得個世界好唔真實
然後2種諗法係咁loop
(當中都有諗過下宇宙果d野,之後繼續講)

戇鳩
死有乜好怕
最撚驚係生不如死姐
有病受折磨慘撚過死

我無錢無樣無女無學歷
我只想要自己的意識 我唔想死

兩個字講晒
你中二病

樓主 你 完 完 全 全 講 左 我 心 聲 !!!!!!!!!!!!!!!!!!
我同你一模一樣呀諗既野同驚既點 同過好多朋友訴苦都無辦法安慰我...

死果刻意識就已經消失,你諗多左了,人死左乜都唔會剩底

我寧願病到又痾又嘔
仆街仆到又傷又痛
至少我仲有感覺,仲有意識
死了就真的什麼都沒有了

你有朋友訴苦已經好好了
好彩我都仲有網友, 可以上黎開post
我自己暫時都無方法
只好希望自己有一日會諗通/諗到厭
我唔希望以後幾廿年日日都諗住佢, 人生無任何動力

我都係咁 成日都諗死咗之後係點
又成日諗做人咁煩 死咗咩都唔駛煩
同時又諗死咗之後我仲會唔會有意識知道自己死咗
如果冇又會係點 又會驚 簡單啲講係我又想要自己嘅意識但係唔想面對做人嘅煩惱 其實好矛盾 成日想死又怕死 其實有冇人都係咁 定係我有問題

我都知死左唔會有得驚
所以依家咪好驚囉
當中好恐怖既係我地唔知邊一日會死
但係始終都會有果一日
依家我每日一醒都會諗: 如果我尋晚一睡不起咁會點
好似乜野都無留低,就咁消失了

呢個就係恐懼既來源 而家所有野都實實在在體驗緊 想像唔到消失左 乜都唔會剩低

我都覺得自己有驚恐症
心跳會加速 好難受

I know that feel,我都同你有一樣諗法，又係7，8歲時已經開始咁諗，驚死驚到喊，仲要畀老母笑，依家都係一諗就好驚，驚到彈起身，唯有盡量唔好諗

與其驚 不如用平常心睇一切 用好奇心睇死亡

中二病未期

聽日會繼續打

會講下依個月嘅(疑似)驚恐/焦慮
同埋自己對鬼神(宗教)/靈魂
and 宇宙/外星人(創造者)嘅諗法

今日(依個月)基本上無停過諗
夜闌人靜再深入諗真係會癲

“有排都未死“只係一個假像
當你經歷過身邊個有年紀差唔多嘅人
琴日仲同你傾緊打機
今日就走左
就發現生命就係咁脆弱
活在當下la bro

ching求打救
我都想得閒就9up
又或者笑下利狗曼狗
但係一諗就完全無動力

杞人憂天

令人 窒息 恐懼

我都有類似諗法 但我係諗如果個世界無晒物質生物存在 , 漆黑一片 個種無力同空虛感

我都知...
特別係望住自己老豆老母愈來愈老
一諗到自己身邊人會死又會好暈/想嘔

一樣成日會諗呢樣野
最驚係對死之後嘅未知感
始終無人試過真正死左之後返生，或講到死之後會點，好似你講咁，訓左始終會醒
但死唔會，到死個下會點，咩感覺呢？
一唸到唔知幾時會死，而死個刻或之後會點嘅未確定因素就好驚

怕其他野都未怕死啦， 死其實真係一種解脫

人越大諗得耐多
近年成日會諗起呢樣野
好幾次都訓唔到，訓著都會驚醒
越靜越夜越驚

冇人知死後係點
我反而有d好奇有d期待(但不追求)

樓主我同你一樣 我次次同人講起依個話題 d人成日就會話咁遲死 朋友都走哂又多病痛
但我想講 我害怕死亡既原因係 我死咗就真係消失咗 永遠都無咗我係到 無哂意識 無得再思考呼吸 無得再周圍去周圍感受世界 咁樣就完咗我既生命 係永遠完結 果種恐懼感真係

我都係 呢排成日諗
之前睇咗套漫畫叫與神同行，
裏面講咗人死後要受十個審判。
有啲人話如果係真嘅話好驚自己要受審判，
但係對我嚟講死咗之後要我落地獄被折磨唔可怕，
最怕係死咗之後其實冇afterlife，
你曾經擁有嘅意志會隨住你嘅肉體死亡而消失無蹤。
嗰種永遠嘅寂靜同虛無我承受唔到

細細個已經有依種感覺
D人話死亡就好似訓左教咁
臨訓前諗諗下會成個扎起，乾咳想嘔
不過睇開d啦
當你個生活有寄託有滿足感既時候就會好少諗依方面既野

exact7ly !!!
呢樣野真係困擾左我好耐

我都同大家一樣 最怕係連思想都無埋
一諗到個種空洞就會好想喊
但我從來無同人講過
你話死左永遠卡住係一個空間or維度 就算動彈不得千萬年都好 始終叫做有個靈魂思想係道 但連思想都無 永遠消失就覺得好驚

+1

睇下以下topic有乜機會幫到你

1) 前世回溯
2) 瀕死經驗
3) 靈魂出體
4) 與神對話

你嘅焦慮好正常，始終怕死都係人類嘅本能，一方面好驚失去「自我」，一方面又好驚失去身邊擁有緊嘅人/事物

幾年前家人check到有cancer，加上有幾位長輩相繼病逝，我都經歷左幾個月訓唔到食唔到嘅狀態，明明有野做緊都會突然好焦慮，究境「死」係點樣、之後去邊等等，直至今時今日都仲會偶然突然好鬱悶。

但我想share下，其實過程中都有積極一面。起碼可以利用依個壓力和焦慮，去推動自己努力去做真正想做嘅事情，唔再諗太多不切實際嘅野浪費時間，希望到時無咁多後悔，唔會講太多「如果」

同埋佢令我明白多左活在當下係咩意思，每日開心嘅野當然要記著，但其實亦要懂得咀嚼生活上嘅「苦」，領會活著嘅感覺

現實真係有好多我地無力解決嘅難題，果種難度係大到就算全世界幾十億人去幫你手，都係無能為力，我地唯有去學習點樣去handle自己情緒，同埋點樣distract自己嘅attention，focus番對自己有意義嘅事情到

近排我睇完d post都同樓主一模一樣
晚晚都係度諗呢d野
以前都諗過但都無而家咁驚
近幾日諗到咁上下就驚死到驚到成個人乜都做唔到
打機專心唔到 訓又訓唔著
果種乜都無晒既無力同空虛感

樓主 如果你知道你會死 就更應該珍惜當下
過去既已經過去 而將來仲未到
唯一有意義既 就係你依家呼吸每一個瞬間
不過我諗死左之後 你唔再擁有五感 所以唔會知道自己過左幾多年

不過 如果接受自己恐懼死亡呢個事實
同埋了解到自己點解驚
呢個世界冇絕對答案
但係你可以決定自己既睇法

原來有人同我一樣
我完全驚到影響到生活
我唔想諗但控制唔到
我唔想面對，但又知無可能逃避
好辛苦

諗過一樣既問題
不過相比起怕自己死亡
更怕身邊人離去

我每晚訓教都會諗 好驚好驚
唯有叫自己唔好諗
好想死後會繼續存在 但好多野都顯示人死左就咩都冇
宜家可以做到既 只係珍惜同屋企人同朋友既每分每秒

係
連打機都無心情
訓都好d, 依家每晚都會等自己累到一落床即訓
但係一起身果下就驚到仆街
朝朝都有種死過番生嘅感覺

我都知道要珍惜當下
但係無論我點珍惜
時間都會1分1秒咁過
到我死左之後
所有我珍惜嘅野一下清零
一諗到依到就完全崩潰

繼續
依類topic 我都有諗過/上網睇過

鬼神(宗教/靈魂)

細細個嘅時候(第1次意識到「自我」果陣)
我問我細佬人死咗之後會點
當時佢好輕鬆咁答我「咪上天堂囉」
一路以黎我身邊都有唔少信教嘅人(我中小學都係耶教學校)
我有時會好羨慕佢地
亦有諗過去信耶教等自己有個精神寄托, 無咁驚死
但係我認為世上大部分(甚至全部?)宗教都係人類自己作出黎(分分鐘就係以前d人怕死後乜都無,然後9up出黎自己呃自己 / 又或者係因為權力/金錢而作出黎(此post不詳敘))
始終都說服唔到自己去信咁多bug/唔科學嘅野(特別係耶教)
e.g:
- 處女生仔
- 5餅2魚
- 上帝頭果幾日就造咗亞當夏娃 -> 咁恐龍呀 猿人呀果d又係咩黎

當然我對其他宗教(佛教,道教,伊斯蘭教 etc.)認識不深(雖然都係抱住極度懷疑/抗拒嘅態度)
如果有其他巴絲可以分享下我非常感謝歡迎

排除咗信教之後
我又會諗靈魂存在嘅可能性
係唔係人人死後都變靈魂?動物又有無?植物又有無?
靈魂無腦又無眼,咁點諗野睇野?
老人痴呆死咗會點?BB死咗又會點?
靈魂有無得投胎?
有嘅話如果靈魂數量同生物數量相差太多會點?
無嘅話咪一街都係靈魂?
靈魂能唔能夠離開地球? 萬一去左火星盪失路咪仆街?
靈魂(惡靈)可唔可以影響生人? 可以嘅話秦始皇/希特拉/毛魔應該一早收皮啦? 香港咁多人自殺689同777依2條撚屌點解仲未死?

有時我都好希望d人話有陰陽眼/可以通靈係真
但係可惜好多(甚至全部?)都係9up
係真嘅話搵幾個人同一時間同一場地做實驗已經可以prove到
不過我上網都好似搵唔到成功例子

至於瀕死經驗
有人話見到白光,有人話見到死去親人
但係明明死還死, 瀕死還瀕死, 2回事黎
瀕死只係非常接近死, 但係個腦仲運作緊, 見到嘅可能只係潛意識認為死亡時會見到嘅野, 所以個個都唔同
你問奪冠感受都唔會搵個亞軍(非常接近冠軍嘅人)黎問啦

然後前世回溯
至少我到依家剩係得我今世人嘅記憶
我前世係張三定李四? 都完全無印象
定係要做d咩(催眠/開眼)先搵得番前世記憶?

諗下諗下, 然後又會覺得人死如燈滅依個可能性好大
然後成身都係無力感,無奈感

我好希望我諗嘅野係錯
至少可以推翻人死如燈滅
如果我有錯真係希望大家話我知

我都想, 但係依個月係完全無開心過, 笑都笑唔出
一諗到做咩之後都會死就成個人the晒

我上面都有提過, 試過打波/打機/出街
不過都只能夠distract少少
但係熱鬧過後,一完場果下反差恐怖到仆街

樓主，就算你對佛教輪迴覺得不可信

但佢既修行方式絕對可以減少你既煩惱

呢個利益，係可以喺你有生之年獲得

修行係在日常生活之中，好簡單，唔複雜

唔需要儀式，唔會影響人，人地都唔會睇得出

而且人人都做到，無須大智大慧，唔信佛都做到

請問佛教修行方式即係咩?
不過一般人(包括我)對佛教嘅印象都係又深又悶

啱啱又睇到篇新聞
個高僧死咗 條屍都要俾人宣傳搵銀

冇辦法, 避唔到架啦

你諗死亡後唔洗諗死亡幾爽

好羨慕你依種諗法
不過都幾好奇你地係未get過果種恐懼感定係真係諗通諗化咗

當你死左冇哂意識 都唔會驚呢種感覺

小學雞嗰陣都有過呢種恐懼感

而家覺得去為一啲必然會發生嘅事而感到恐懼非常無謂

最重要係我生存意欲不強 對死亡都唔算特別怕

同你一樣，完全講中晒，搞到做人冇動力，搵幾多錢又點，死左什麼也不是。

訓教熄晒燈更加驚

其實怕死係因為你未活得充實同理想姐

爸打，點解？？
我就對世界好灰，好討厭啲人同事

用工作麻醉生活既痛苦, 再用酒精麻醉工作既痛苦

認真，當你日日返工返到行屍走肉就唔會怕死

工作可以咩？人愈大，做野愈耐，愈討厭個社會
不過有同感，飲完酒 wing 下 wing 下
傷風感冒，食完藥wing 下 wing 下都好正

......
我有穩定工作
平時會有運動, 有時間亦愛打機
但係今次一瀨嘢, 就做咩都無動力
踢踢下波會專心唔到, 我好中意踢波, 但係諗到「總有一日我﹑甚至成個球場﹑球場嘅所有人都會消失, 咩都無晒」
打機亦然
我諗就算生活再充實再理想都會驚死

諗到最後都要死，有時真係好灰，唔覺得會有咩死後世界，咩野鬼神都係用來安慰人的，諗到人都只係一種生命，同隻蟻，同隻雞根本無分別，死左就死左，真係好渺小，有時會諗活著有咩意思。今年都33歲了 人生可能都過左一半。

呢啲年紀好多人都係咁諗到震哂

終於搵到人同我一樣
我又係好怕諗死亡 但我係驚死亡之後嘅永遠
會諗如果一個人死咗之後嘅靈魂但有回憶永遠不滅咁會點
然後唔知點解就會莫名地好驚 驚到好唔舒服嗰種
細個已經成日諗 又係7、8歲左右
講出嚟個個都以為我係純粹怕死
會開解我 但唔明點解我咁細個就咁怕死
其實我係怕死後可能會永恆存在嘅另一個世界
但我唔識解釋 因為連我都唔明自己驚乜
所以細個一聽到宇宙大爆炸黑洞地球毀滅呢類會引致死亡又好似好永恆嘅嘢就會掩耳唔聽

Sorry for 1999
因為我都唔知自己諗緊乜要點去表達出嚟
不過見樓主都有類似嘅諗法就想講下

你跌入左虛無主義

分享下自己經歷

以前都好似你咁，成日諗好多依啲生生死死既野

一開頭試下睇哲學，但結果係哲學仲拋左一大堆問題出黎，可能我慧根差越睇越鑽牛角尖

最後搵左好多依啲形而上既問題，都係番左去一個地方，就係佛學

一開頭我都半信半疑，覺得智力低既人先會信宗教

但慢慢搵得越黎越多資料，發現佛教唔係我以前認知咁老套咁神化

其實係好實用好科學既人生問題解決哲學

老實講死亡依條問題佢冇俾實際答案你，佢亦都俾唔到，甚至可能冇，或者要你自己去搵個答案

你睇到依度可能覺得係廢up,係，其實係真係睇你點理解

佛法係想你了解幾方面：(嚴正聲明，我冇正式接受過佛學教授，以下只係自己東睇啲西睇啲既心得，並唔代表佛學本身，而且1999)

死亡唔係完結，死亡只係一個過程，或者咁講，所有野都只係一個過程，時間係不斷前進，冇完結又點會有結果？咁自然死亡都唔會係完結，萬般帶不走，唯有業隨身

佛法亦都希望大家唔好太過執著係思考上，單純思考唔會得到答案，佛法著重於體驗
上，希望大家活係每一個『當下』中，因為只有當下係真實，你不斷諗死亡既野，你都唔會阻止到佢發生，反而仲每一刻都浪費左黎諗未來一定發生既事，白白浪費哂所有時間

講到1999 不過希望你可以解到心結，我都試過不斷鑽牛角尖，任何人講都唔會服，所以都係睇你自己造化

死亡唔可怕，冇野係可怕，一切都係我地自己既『心』想生，心係一塊鏡，或者水，你點諗，所有事物都會跟住你個心映照番出黎，記住：一切由心想生

Lm 有同樣想法
困擾咗我1年
去旅行都會諗到之後係到喊

你又知死咗之後乜撚都無

假設生前所做既一切能夠 影響到 死亡後既世界

你會唔會開始積極D尋求 呢個世界或者有一D事

做左之後有機會可能能夠令你死亡後

比依加生存緊係呢個世界更加美好呢？

我相信每一日生存同經歷過既野 唔係無意義

我覺得d野係帶得走 只要你就算死都唔放棄

超越意識既自我意識

當死係瞓陣覺，反正到時都唔會有感覺

樓主 你可能睇過好多書或聽過好多人講

但係 你細心d諗下 其實無人可以真真正正 證實到死亡後會點

就算過話*曾經死過既人既經歷 都唔應該拿黎做參考答案

佢地描述既或者只會係佢地自己認為係咁

如果因為呢d人既誤導 影響左自己既生前死後

好唔抵姐

身邊嘅人覺得我驚嚟好無謂
百年千年之後已經唔關我事
生老病死係要接受
但我依家係唔識點接受
我好恐懼，睇唔開
個腦唔想去諗
但行出街見到街上嘅人我會諗終有一日大家都會死
望住d風景又會諗始終一日會睇唔到
我覺得自己好唔實在，好虛無
我點解會存在喺呢個空間
我就嚟痴線

唔覺

反而覺得到左7-80歲，望到自己咁樣衰，同等死既過程先難受

寧願突然死

失真感
我依個月經常有
覺得"自己"唔係"自己"
睇野會好奇怪, 有d朦又好似散光咁
之後諗下諗下會覺得自己就黎痴線

我怕死
唔係因為怕死後既世界 [如果死後有另一個世界 (不論有冇因果報應天堂地獄) 咁起碼你仲有另一個世界而唔係乜都冇]
而係怕 死前乜都做唔到 或者好多野未試過

以前 比醫生宣佈有cancer
個刻真係喊住咁話 唔想死
因為個時先廿歲 莫講話返工好辛苦 連fulltime 都未返過 未畢業
乜都未試過 所以唔想死
亦都唔想臨死前一直訓係病床做手術化療 郁唔到

係推入手術室個刻 我都係怕死 但係我冇諗死後既世界 我會點
而係諗 宜家既我未玩夠 未試夠 所以唔想死

生前實有d野一定做唔晒架 咪死後做囉
死後既價值觀可能都改變左啦 但你依然係你
有咩好怕woo
人慾望係無限既
邊有可能完成得晒 到你完成左一樣野隔一排又有另外一樣野想完成架啦

死後你都有野做唔晒架

然後留返死後既死後 無限loop 直到永遠⋯⋯

發生咩事

每日瞓覺都等如死咗一次

Lm

you get the poit

死咁恐怖
不過在生嘅時候唔好浪費時間
做多啲自己鐘意嘅野
充滿下自己有嘅時間仲好啦
用晒啲時間黎諗死有幾恐怖
未死都咁辛苦 死咗又繼續辛苦呀？

同你諗既一樣
一諗就好驚 忍唔住喊

夜闌人靜再加上番風轉涼
簡直係對精神同意志嘅消磨

幫唔到樓主直接解答。

但其實整個人文體系，
每個年代嘅人，都不斷思索死亡。

古希臘人明白，人同神嘅分別，就係人會死，神唔會。所以古希臘人追求個人榮耀，希望自己嘅成就能讓後人記得自己。

後來出現嘅基督教都係不斷圍繞死亡。基督徒相信死後，有神既審判，好人上天堂，壞人落地獄。佢地盼望死後有另一個世界，從而減低今生對死亡既恐懼。

後來弗洛伊德既心理分析理論，指出人人都怕死亡，所以人人都有成名既慾望，因為人人都想後人記得自己。

所以，樓主對死亡感到恐懼，其實好正常，因為你都係正常人。

係，我間中會諗起，諗諗下會流眼淚

但我唔太怕死，起碼依刻唔怕。

因為我深深感受到，
生活同電影世界唔同。

電影裡面主角既生命係一場冒險，每日都係刺激既一日。

但現實世界生活唔係電影。現實世界既生活唔係冒險，只係每日重複相同節奏。我感到更多既係，我只係一個齒輪，被剝削，不斷被迫推動依個資本社會制度。

就算我消失左，都唔會有人在意。

可能報紙會賣一兩日失蹤人口新聞。

但三日之後呢，一星期之後呢，一年之後呢。

唔會再有人留意我既消失。因為人人都忙住繼續推動依個制度。大家都好忙啊。

所以，對我嚟講，
反而死亡係一股未知。

死後有天堂地獄，乜野都好，
都係我唔知既野，
我可以慢慢探索。係新穎。係一場冒險。

或者，死後如果乜都冇。
咁都係一穚解脫。

以為自己唔正常，由細到大啲朋友只會覺得...杞人憂天啦但無法理解我對死亡係幾咁恐懼。有排日日都為咗唔想死，唔想屋企人死而喊，唔想唔知去咗邊，靈魂感覺全部冇晒，一個活生生嘅人就咁「永遠」離開咗...

今日嫲嫲出殯，我係到諗佢可能只係留底咗個身體，火化後會變成一堆灰，就咁消失咗，但又可能個靈魂係到陪住我地，望住我地見佢最後一面，然後去咗一個好平靜嘅地方同爺爺一齊掛，唔知係點，但我會掛住佢記住佢個樣。

我明叫你唔好諗咁多係廢話，但係有一樣野我覺得好應該做，就係唔好吝嗇俾你愛嘅人知道你愛佢，慢慢你內心會變得比較強大，同埋會少咗對遺憾或死嗰種恐懼。

有冇人完全唔明驚死既人有咩好驚
青春期岩岩發育就會思考下生死既
大左仲諗呢d 仲要驚到影響生活人際既話就真係唔知你做乜鳩了

每朝起身見到野已經覺得賺左

人死如燈滅 我反而覺得係好事
死就死 咪撚搞咁多野
又鬼又天堂又盛
所以更加要活在當下
珍惜身邊既人 父母 兄弟 朋友
有夢就要去追 因為反正只活一次
對得住自己就可以 最好留多點愛係世上
因為有好多人未死

人類以往最常見嘅死亡都係瘟疫 戰爭 饑荒
但其實呢個世紀可以話人類開始打破宿命

面對瘟疫 研究藥物
面對戰爭 停戰和談
面對饑荒 人道救援

唔係話已經徹底解決瘟疫 戰爭 饑荒
但地球多數人類嘅生命已經唔受以上威脅

始於1330年代嘅黑死病（鼠疫桿菌）
二十年間奪去約七千五百萬至兩億人嘅性命
如今天花已經絕跡 小兒麻痺都就快消失埋

2012年戰爭致死十二萬人 犯罪致死五十萬人
全年五千六百萬人死亡當中 只係佔唔夠1%
順帶一提自數人數有八十萬 多過死於暴力總和

1692年至1694年 因為氣候影響而嚴重失收
法國約有二百八十萬人饑死 佔全國總人口15%
去到2014年 全球過重人數超過二十一億

以往死亡嘅主因 家陣唔再係人類主要威脅
加上科技嘅進步 人類平均壽命亦開始延長
樂觀少少睇 好可能你有生之年人類已經長生
即係除咗畀車輾到散曬幾乎唔會有可能死
不如擔心下到時活夠了 有冇得安樂死仲好

冇錯 呢種諗法就最正確
講真 樓主宜家呢套諗法 到咗5,60歲嗰陣一定會唔會再咁諗 因為你有咗一段時間嘅人生閱歷 就會覺得死其實好閒

樓主，需知道人終要一死，無人可以例外 好多人都怕死，但呢個就係殘酷嘅事實

如果你怕死，你需要嘅係安樂死，安樂死其中一個方法就係飲一杯無色無味嘅毒水，入面落咗類似麻醉藥嘅物體，可以令你幾分鐘內越嚟越眼訓，最後一睡不起，過程無痛苦，感覺應該類似食咗安眠藥訓教咁

我都唔知自己講乜，好似語無論次咁 其實我係希望樓主諗嘢可以樂觀啲，可以信教，唔使咁驚死

與其諗死亡，不如珍惜你生存緊嘅每一天啦

查實由生果刻開始，我們一直步向死亡

愈諗愈怕 愈怕又會愈諗❓😲😲
會諗到乾嘔/頭暈😨🤣
懷疑有驚恐症😀:

你啲天生貧賤唔死都冇用嘅濕鳩無能垃圾底下層都幾撚得閒

你戶口十萬八萬都有掛？信用卡碌爆未？未就現金透支攞埋錢出嚟，交低俾我然後死撚左佢好過啦⋯⋯你呢啲人間垃圾。。。生活成本一定好低。。。做人冇乜壓力。。真係好羨慕你依啲物體可以戇鳩鳩咁

我都係細細個已經會咁諗
夜晚有時會係床到諗死咗乜野都會冇晒
所有感覺都冇晒 連自己嘅思想同回憶都冇埋
跟住背脊就會好似比針吉咁 愈諗愈驚瞓極都瞓唔到

第時蝗蟲多過本土
臨老都要比蝗蟲歧視 無好死

點解會怕先？你連死嘅狀態係點都唔知，你點識驚？

更正 全年五千六百萬人死亡當中 只係佔大約1%

你係好重視你自己既存在意識？
失去了 其實係代表緊咩？
你自己又係什麼？

平時都會諗死亡
以前係諗人死左會點 但琴日終於諗 自己死左會點
諗到自己要見唔到最愛既人 佢要繼續生存係一個再無我陪住既世界
到到生命盡頭 再做唔到自己想做既野
身體唔再由意識控制到 慢慢失去意識 一切都變成黑暗
平時諗會睇得好開 但當範圍收窄番去自己身邊 就知道其實自己真係好怕好怕死
無奈死亡係每個人既終點 living同dying本質上根本就一樣

屋企人都死晒後
毒撚某日病發失救暴斃家中
屍體腐爛生蟲發臭 鄰居頂唔順惡臭報警
清潔人員執走啲內臟 清理屍水
屍體無人認領 政府集體火化 墳墓得個編號

我當然重視我自己既存在意識
失去了 咪即係「我」再唔係「我」, 又或者已經再無「我」

你死左之後同熟睡緊一樣
感覺唔到時間流動架啦

自己死左宇宙都一樣運行，根本wfc
我個人就自私少少，除左怕父母會傷心，咩親朋戚友我根本唔相信佢地，所以我死佢地有咩反應我唔需要負責任。
怕就怕死得唔好同要輪迴，快快手手比我過埋依世還晒今世要還既債，比我消失係世界入面就最幸福。

人啊，重業。好多人唔知自己今世要做咩，就好靈魂似揸緊架車（肉體）不停兜不停兜，無目的地。莫講話依世做幾多好事或者欠人幾多，D野都未做完下世就要返黎做埋佢 至於下世做人定做狗條數點計我就唔識計啦，但唔好比我輪迴可以嗎

我成日想自殺架，但朋友問我點解唔死，我會答我唔想又返返黎受苦

試過夢見自己死左，然後醒返就諗死亡其實係咪就好似夢中感受到嘅嗰種感覺。

有咩感覺
好傷感？好安詳？

巴打絲打有興趣歡迎一齊黎交流下

大家估下億萬年後嘅人類文明會唔會可以高科技到可以將歷史上所有人類意識「復活」呢？呢度有啲抽象但希望大家可以理解到 即係類似將以往死嘅人，藉由將佢地嘅意識植入機械人身上，已死嘅人可以係超遙遠嘅未來重新恢復意識，以機械人方式復活。點解一定要以機械人方式復活？因為肉身經過億萬年之後早已完成腐爛，連化石都分解埋 關鍵係點樣可以「捕捉」已死嘅人嘅「意識」，唔知大家有冇諗過呢個可能性呢？

請問係關於？

當年好驚
因為有焦慮症
而家完全唔撚驚
係怕個過程辛苦

覺得自己處身係虛空入面，好安詳，但思考唔到。

畢竟始終係夢，詳細唔太記得了。

失去了你，你已經不知道自己係邊個，也不會不開心。
因為只有自己先係最重視自己。

不過好少見人擔心失去自我到呢個地步。

你自己平時有無睇開咩哲學書？

中二病

未知生，焉知死？

用佛門思想黎探討呢類話題既谷

曾經細個都試過有呢種心情

不過大個左經歷多左覺得世界已經冇咩係我未做過未玩過未試過

之後就對死亡唔止零恐懼 仲有少少期待

成日喺到諗 生存既目的係咩？但一諗到死 又好驚

我以前大約十歲嗰陣同你完全一樣
夜晚瞓唔著，好驚
慢慢一諗起呢個topic就逼自己諗返開心嘅回憶
同埋睇多啲鬼故令自己相信有死後世界
而家好少會諗死亡